{
    "question": "kalor yang diperlukan untuk menaikkan suhu 500\u00a0gr air dari 20 derajad celcius\u00a0menjadi 60 derajad celcius sebesar... (kalor jenis air 1 kkal/kg derajad celcius)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Q=m.c.delta t<br>\u00a0 \u00a0=500.1.40<br>\u00a0 \u00a0=20000 kalori<br>\u00a0 \u00a0=20 kkal",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Dik m = 500 gr = 5 kg<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 T1 = 20 C\u00a0  T2 = 60 C<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  c = 1 kkal/kg C <br>Dit Q ?<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 Q = mc\u0394T<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 Q = 5 kg . 1 . (60-20)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 5. 1 . 40<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 200 kalori = 20 kakal<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-kecepatan-cahaya-dalam-kmjam-tolong-buat-cara-113",
            "question": "Berapa kecepatan cahaya dalam km/jam. Tolong buat cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kcepatan cahaya disimbolkan c<br>bernilai\u00a0<span>299.792.458 meter per detik<br>kemudian\u00a0</span><span>1.079.252.848 km per jam</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "100-drajat-fahrenheit-drajat-kelfinkira-k-458",
            "question": "100 drajat Fahrenheit = .................. drajat Kelfin???kira-kira caranya gimana\r\n;)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus = \u00a0(\u00a0f\u00a0-\u00a032\u00a0) : 9 x 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(100-32) : 9 x 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(68) : 9 x 5\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a037.7 derajat celcius<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span> </span>Fahrenheit ke Kelvin= (suhu fahrenheit - 32) : 9 x 5 + 273,15<br>= ( 100 - 32) : 9 x 5 + 273,15<br>= 68 : 9 x 5 + 273,15<br>= 7,5 x 5 + 273,15<br>= 37,7 + 273,15<br>= 310,927<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-571",
            "question": "Jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika, tetapi tidak dapat dipisahkan secara kimia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0<span>Karena zat-zat penyusun suatu campuran dipisahkan berdasarkan sifat-sifat fisikanya seperti ukuran partikel, masajenis, titik didih, titik beku, kelarutan dan lain-lain.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena zat - zat\u00a0penyusun suatu campuran dipisahkan berdasarkan sifat fisisnya seperti ukuran partikel,masa,titik didih,titik beku,kelarutan,sifat magnetik dan lainlain<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-soal-memon-gaya-serta-penjelasannya-103",
            "question": "Contoh soal memon gaya serta penjelasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Sebuah batang memiliki panjang 8 meter. Pada batang bekerja tiga gaya, seperti pada gambar di bawah. Besar momen gaya yang menyebabkan batang berotasi pada pusatnya adalah\u2026<br>A. 10 N m<br>B. 20 N m<br>C. 30 N m<br>D. 40 N m<br>E. 50 N m</span><span>Pembahasan :<br>Pusat batang terletak di tengah-tengah. Panjang batang 8 meter, karenanya pusat batang berjarak 4 meter dari ujung batang.<br>Momen Gaya\u00a01 = F1\u00a0l1\u00a0= (10 N)(4 m) = 40 N m<br>Momen Gaya 1 bernilai positif karena Momen Gaya 1 menyebabkan batang berotasi berlawanan rotasi jarum jam.<br>Momen Gaya 2 = F2\u00a0l2\u00a0= (10 N)(2 m) = \u2013 20 N m<br>Momen Gaya 2 bernilai negatif karena Momen Gaya 2 menyebabkan batang berotasi searah rotasi jarum jam.<br>Momen Gaya 3 = F3\u00a0l3\u00a0= (15 N)(2 m) = \u2013 30 N m<br>Momen Gaya 3 bernilai negatif karena Momen Gaya 3 menyebabkan batang berotasi searah rotasi jarum jam.</span>Resultan Momen Gaya = 40 N m \u2013 20 N m \u2013 30 N m = \u2013 10 N m<span>Resultan Momen Gaya atau\u00a0Resultan Torsi\u00a0bernilai negatif, hal ini menunjukkan bahwa arah rotasi batang searah rotasi jarum jam.</span><span>Jawaban yang benar adalah A</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amir-bersepeda-dari-desa-muara-ke-desa-permai-jarak-yang-ditemp-893",
            "question": "Amir bersepeda dari desa muara ke desa permai . jarak yang ditempuh selama 5 menit pertama\u00a0 500 meter , selama 5 menit kedua 600 meter , dan selama 20 menit berikutnya 1500 meter . kecepatan rata - rata sepeda amir adalah ..... km/jam    tolong pake caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "vrata\" = <u>v1 + v2 + v3</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 t1 + t2 + t3<br>v rata\" = <u>500 + 600 + 1500</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  5 + 5 + 20<br>v rata\" = <u>2600</u> m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  30 mnit<br>v rata\" = <u>2,6</u> km<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,5 jam<br>v\u00a0 rata\" = 5,2 km/jam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengkonsumsi-lemakka-418",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengkonsumsi lemak,karbohidrat,dan protein berlebihan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kegemukan\u00a0atau\u00a0obesitas\u00a0adalah suatu\u00a0<u>kondisi medis</u>\u00a0berupa kelebihan\u00a0<u>lemak tubuh</u>,Pengertian Diet Nasi -\u00a0Kita ketahui nasi mengandung karbohidrat yagn tinggi, dimana mampu meningkatkan lemak<u><br>kelebihan protein dapat menyebabkan kerja hati dan ginjal berat,itu aja yg saya tahu<br></u><u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "c-f-714",
            "question": "C = ....... F\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] t_{f} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{9}{5} [/tex]\u00a0[tex] t_{c} [/tex] + 32 = ([tex] \\frac{9}{5} [/tex] x 25) + 32 = 72 F",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-memiliki-massa-10-kg-mula-mula-diam-setelah-berger-754",
            "question": "sebuah benda memiliki massa 10 kg mula-mula diam . setelah bergerak selama 5 s , kecepatannya menjadi 12 m/s. jika benda bergerak lurus berubah beraturan, hitung gaya yang bekerja pada benda itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F = m* a\u00a0<br><br>a = (v2-v1) / ( t2-t1)<br><br>F = 10 * 12 / 5\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= 24 Newton",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angka-muai-panjang-besi-besarnya-0000012-derajat-celcius-berart-287",
            "question": "angka muai panjang besi besarnya 0,000012/ derajat celcius berarti nilai angka muai ruang besi besarnya?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "angka muai panjang disebut \u03b1<br>sedangkan angka muai ruang besi adalah \u03b3<br>berlaku rumus \u03b3 = 3\u03b1<br>jadi koefisien muai ruang besi adalah <br>\u03b3 = 3 x 0,000012<br>\u03b3 = 0,000036<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-menggelinding-murni-dari-bidang-miring-dengan-k-331",
            "question": "sebuah bola pejal menggelinding murni dari bidang miring dengan kecepatan sudut w. jika percepatan gravitasi g, percepatan linier bola adalh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bola pejal I = 2/5 MR^2 k=2/5<br>a = 5/7 g sin alpha",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}